★日本內閣府專家：未來或發生9級地震 引發30米高海嘯

日本內閣府專家小組4月21日公布東北至北海道的太平洋近海日本海溝和千島海溝的地震預測。預計未來最大規模地震可達9級，引發太平洋沿岸海嘯。北海道和岩手縣部份地區海嘯高度可達約30米

預測範圍包括北海道、青森、岩手、宮城、福島、茨城和千葉7個道縣。估計千島海溝將發生9.1級地震，日本海溝或出現9.1級地震。岩手縣宮古市可能出現高達29.7米的海嘯，北海道襟裳町的海嘯或高達27.9米。

專家估計，宮城和福島兩縣沿岸海嘯高度達5至20米。2011年因為東北大地震而受影響的東京電力公司福島第一核電站附近將出現水浸。

專家小組認為，難以推斷地震發生機會率，不過有關地區過去每隔300至400年都會發生大規模海嘯，最近一次發生於17世紀，至今已經過較長時間，因此認為情況緊迫，海嘯有機會隨時發生

未來或

咁我都識未來唔知幾時 邊忽都有地震丫

日本人真心慘..
成日都地震

未來即係講緊幾耐

唔使佢講都知…個機率係幾多？

777:明天照常上班

未來或會支爆

講咗好多年咩唔係
不過日本唔好地震呀

Hk01

日本真心慘..成日都地震

小日本nmsl

未來... 講撚哂啦

老貓最中意share 支那01嫁

仲要post埋link

慌死你唔知

日本漁民頻捕獲罕見「地震魚」恐地震先兆 311大地震曾現20條
2019/02/04

近日日本富山縣頻頻出現有「地震魚」之稱的罕見皇帶魚，令不少日本民眾擔心將會有一場強烈地震和海嘯，因為在2011年的311大地震前，曾在海岸發現約20條「地震魚」。

天佑日本